400年前的街拍，明末蘇州市井商業圖

果時相機已經有畫效果

哦

其實畫畫既野
我中意畫咩就咩架啦
咁都信？

最後一張係用航拍機？

無張居正，明朝什麼都不是

衲dee係咪圖入面？

有冇明代街拍春宮圖

有街拍，有自拍，有閃卡，有種子

冇妓院不值一提

明朝最好睇係春宮圖

清風鶴琴個度係咪個仔想叫鷄？

做咩個POST 會咁既

濾鏡效果

明朝已經有偷拍狂

航拍？

原來古代人皮膚咁白
條街咁黃

D 畫好7， 同期西洋畫係咩水平？

正體字
宜家變晒殘體

lm

350年前日本江戶三越總店

五人之墓

漢人最後嘅皇朝

好似完全無透視

西方繪畫只有一個焦點，一般畫的視域只有60度，就是人眼固定不動時能看到的範圍，視域角度過大的景物則不能包括到畫面中，如同照相。中國畫是散點透視法，即一個畫面中可以有許多焦點，如同一邊走一邊看，每一段可以有一個焦點，因此可以畫非常長的長卷或立軸，視域範圍無限擴大。

勁 係咪德川家康果期

事實係中國畫完全唔入流
唔好用文化多元果套左派理論詭辯
Art for art sake
「藝術應該遠離一切諂媚的話語，它應當是獨立的［…］僅僅提供視覺或聽覺上的愉悅享受，而不應該與類似奉獻、同情、愛、愛國情懷等情感混為一談。」
事實係東亞皇朝科技全面落後
從畫工就睇到東西方係光學，人體解剖學各方面既巨大差距

樓主痴咗線
竟然出正常post

咪痴線 每個地方嘅話都有唔同嘅特色
你當拍賣行同大富豪流㗎

支那咁架咩？

威尼斯咁

攤檔擺設令我諗起京都

最垃圾既朝代

咦 啲相冇殘體字嘅？

點垃圾

用咩filter

d皇帝歷朝最垃圾，d官又腐敗，貴族又係咁圈地，國家又鎖國，經濟又唔掂，d太監又搞搞震，廢到清兵都打唔贏

好想穿越返古代睇下